裝修有無阻嚇力？

銀行界促金管解釋政策 減少「裝修」

支援反修例抗爭者的「星火同盟」，其眾籌戶口於去年11月遭滙豐銀行終止運作，滙豐部分分行及銀行設施近日成為示威者破壞的目標。銀行界人士指出，業界對事件甚為關注，強調只要客戶的營運符合監管要求，銀行不會貿然關閉其賬戶。據悉，業界擬提議銀行公會及金管局，向公眾發出更清晰訊息，包括對相關監管要求作出解釋，增進公眾了解，冀減少銀行設施再被破壞。不過，部分業界人士認為在目前政治環境下，相關建議作用不大。

金管局發言人表示，局方一直透過不同平台發放清晰訊息，亦一再指出連串破壞行為已嚴重影響市民使用銀行服務，並譴責任何形式暴力。該局會繼續與業界保持緊密溝通，讓公眾得悉銀行服務最新情況。

銀行公會亦稱，與會員銀行一向就銀行業相關事宜保持密切溝通，並繼續透過不同渠道向公眾傳遞有關訊息。公會提到，銀行在日常營運中須嚴格遵守本地及國際對銀行營運、安全及防範金融犯罪等的法例和規定，重申多月以來銀行分行及櫃員機等設備遭受破壞，已嚴重影市民使用銀行服務，呼籲停止所有暴力行為，讓社會恢復秩序。

關星火賬戶 滙豐遭針對

反修例風波持續逾半年，除中資銀行設施受損，近日滙豐亦成為「被裝修」對象。事緣「星火同盟」早前透過一間企業的戶口收取支援社會運動的捐款，其後因戶口實際用途與當初開戶所申報的用途不符，去年11月遭滙豐要求結束戶口，滙豐遂給予該企業客戶30日通知期，並把餘額以本票形式交還客戶。惟警方其後以涉嫌洗黑錢罪名拘捕星火成員，並向滙豐發出執行通知，令已發出的本票無法提取，資金變相被凍結。儘管滙豐強調是按國際監管標準作出關閉賬戶的決定，但該行仍有分行及設施受到毀壞。

據悉，銀行業對事件相當關注，強調不會貿然關閉客戶戶口，亦不會特別針對某類客戶。然而，全球銀行監管趨嚴，尤其在打擊洗黑錢及恐怖分子資金籌集方面，銀行必須遵守相關指引，包括定期為客戶進行盡職審查，或就突然出現的不尋常交易進行盡職審查。若發現賬戶情況異常，客戶又沒有合理解釋，銀行必要時須關閉賬戶，故不排除滙豐的情況有機會發生在其他銀行身上。

金融界立法會議員陳振英支持上述建議，他指每間銀行都要符合國際的反洗黑錢標準，若發現戶口運作過程有疑似洗黑錢或恐怖分子籌集資金，須就此向聯合財富情報組（JFIU）報告，當JFIU執法，銀行須配合。因此，能令大眾對銀行處理戶口做法更了解是好事。不過，另有業界人士認為，以目前的政治氣氛，即使銀行公會或金管局發出更多訊息，相信作用仍不大。

採訪、撰文：陳玉珍

無就假

1。對藍絲商戶影響唔大。有保險。保險仲會跟據過往業務表現賠返相應營養業額

2。對匯豐嘅裝修，我多次講過係不必要的。個freeze係黑警order嘅。成件事嘅始作俑者係黑警。銀行操作就好似一部機器咁，有晒流程。開業百幾年都冇試過唔跟law enforcement做嘢。你會唔會屌Microsoft點解出 windows 10俾黑警攞嚟send email? 屌點解windows唔識detect自己係咪喺狗屋然後熄機？

我再舉一個例子。日佔時期，日本仔迫匯豐印 軍票。戰敗後唔肯兌換。你會屌日本仔定屌匯豐？

🤣按照c hing 個logic 黑警都係無辜，因為都係跟中共order

你講嘅係部份人嘅想法，呢道講嘅係對銀行嘅阻嚇力

🤣 Vichy government 同希特拉合作都係被迫，法國人清算佢哋係錯，因為佢哋只不過係跟order 😞

😞 世界咁多武器禁運，按照c hing 呢個logic 都唔應該存在，唔應該屌俄佬賣飛彈俾武裝份子射民航機

保險問題都唔大.
咪好似何已完咁裝修到佢唔受保為止

你呢個先係唔知咩logic。我copy返之前答過嘅comment俾你睇返。你要駁我就麻煩攞返啲有道理嘅point出嚟。

成件事匯豐都算解釋清楚
十一月閂戶口，因為開戶用途不相稱
出本票，但星光未encash （估計係因為搵唔到第二間銀行開戶）
十二中，黑警落order話要freeze筆錢，匯豐聽指令

銀行開業百幾年都冇試過唔跟law enforcement 嘅指令，又點會因為一個星火改變平常嘅商業操作？

更何況，

1。銀行只有帳戶上嘅訊息。你可以話喺佢個account搵唔到money laundering pattern，點解仲要聽黑警指令？ 因為理論上執法部門比銀行有更多嘅資訊，佢哋有該戶口喺所有本地銀行同海外嘅交易記錄(upon search warrant )，同埋啲非戶口嘅嘢（e.g. 有人報案、口供、跟蹤所得，等等）。警察話係黑錢你點樣同佢argue唔係黑錢？你教我？

2。警狗同你講筆錢懷疑係黑錢，你唔聽，仲提個客快啲cash out張本票，你話咁樣銀行係咪協助洗錢？ cap 615啱唔啱用？我assure you that，全世界冇一間銀行敢咁做

3。點解匯豐閂星火戶口根本同hold 錢冇關係。冇閂到個戶口都可以落freeze（其實仲易添）

4。我個人估計星火搵唔到其他銀行接款，所以想過入個人保險。亦因為咁俾警狗有位入（雖然大機會入唔到）。華為太子女被匯豐篤灰係一樣原因（話佢詐騙銀行，呃話skycom唔係華為公司）

5。蘋果請咗大律師話銀行唔係court order (injunction)唔使聽。咁你請佢答我point 2

我嘅睇法係，銀行跟既有程序做嘢，冇特別處理呢件事。銀行嘅程序就好似一部電腦咁，非常standard。你會唔會屌microsoft 出windows 10俾黑警用咗嚟send email? 跟手屌點解windows 10唔識detect自己係咪喺狗屋然後熄機？thats why我講咗一萬次件事始作俑者係黑警，黑警，黑警。